我們中的很多人都很快神化安東尼·福奇，譴責任何仍然戴著口罩的人，認為其他人的選擇天生有害、愚蠢，而且邪惡。 一名大麻影響者和科學家在嘔吐癮君子問題上的爭執阿曼達·芝加哥·劉易斯，2022年7月20日，麻省理工科技評論 
 一部把他神化並給我帶來古怪卡通的電影總能征服我那豌豆大小的大腦。 討論《太空大灌漿:新遺產》如何與原版相抗衡 
 這樣做就是將名人神化，因為他們是我們所需要的樣子，而故意忽視他們的真實身份。 菲莉西亞·拉沙德和科斯比·真真相的崇拜|Stereo Williams | 2015年1月8日|DAILY BEAST 
 在這個大陸上，大多數人幾乎把克林頓夫婦和幾乎所有的美國總統奉為神明。 希拉里的勇敢使命|伊莉莎·格里斯沃爾德| 2009年8月7日|每日野獸 
 後者想把亞歷山大神化; 但蒂邁烏斯卻把蒂莫里翁奉為最可敬的神。 《波利比烏斯的歷史》第二卷(2卷)| 
 他們不滿足於三神，就必須把人封為聖徒，神化為半神。 亞伯拉罕·林肯:他是基督徒嗎? | John b . Remsburg 
 研究這些宗教，看看無知能把多麼黑暗和令人厭惡的品質神化，是一件可怕的事情。 西班牙拓荒者|查爾斯F.拉米斯 
 因此，如果他們沒有神的概念，他們如何能把各種各樣的事物“神化”，這是不清楚的。 《社會起源與原始法則》|安德魯·朗 
 他的選擇解放或束縛他的人性，提升或貶低他的人性，神化或妖魔化他的人性。 阿莫斯·布朗森·奧爾科特